msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-22 12:14-0400\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.3.2\n"

#. Message returned dependent on how many items selected
#: src/components/ModalMyList/index.js:98
msgid "{0, plural, =0 {selected: 0 items} other {selected: {1}}}"
msgstr "{0, plural, =0 {선택된 항목: 0개} other {선택됨: {1}}}"

#. Filter results message
#: src/components/ModalSearch/index.js:44
msgid "{0, plural, one {Filter # Search Result} other {Filter # Search Results}}"
msgstr "{0, plural, one {필터 # 검색 결과} other {필터 # 검색 결과}}"

#. Pluralization of hit(s) for minimap boxes
#: src/components/Minimap/index.js:49
msgid "{0, plural, one {hit} other {hits}}"
msgstr "{0, plural, one {맞음} other {조회수}}"

#. Current Results shown of total results
#: src/components/PageSearch/index.js:236
msgid "{0, select, true {{startItem} result} other {{startItem}-{endItem} of {resultsCount} results}}"
msgstr "{0, select, true {{startItem} result} other {{startItem}-{endItem} 총 {resultsCount} 가지 결과}}"

#: src/components/PageSearch/index.js:290
msgid "{0, select, true {{startItem}} other {{startItem}-{endItem} of {resultsCount} results}}"
msgstr "{0, select, true {{startItem}} other {{startItem}-{endItem} 중 {resultsCount} 결과}}"

#. Minimap header
#: src/components/ModalMinimap/index.js:31
msgid "{0, select, true {Minimap} other {Introducing the Minimap}}"
msgstr "{0, select, true {Minimap} other {미니맵 소개}}"

#. Text for submiting item(s) request
#: src/components/ModalMyList/index.js:466
#: src/components/ModalMyList/index.js:612
msgid "{0, select, true {Request {1} Items} other {Request {2} Item}}"
msgstr "{0, select, true {요청 {1} 항목} other {요청 {2} 항목}}"

#: src/components/RecordsContent/index.js:232
msgid "{0, select, true {View} other {View Online}}"
msgstr "{0, select, true {보다} other {온라인 보기}}"

#. Label for the end of the item
#: src/components/PageAgent/index.js:139
msgid "{agentType, select, organization {Date Disbanded} other {Date of Death}}"
msgstr "{agentType, select, organization {해체 날짜} other {사망 날짜}}"

#. Label for the start of the item
#: src/components/PageAgent/index.js:135
msgid "{agentType, select, organization {Date Established} other {Date of Birth}}"
msgstr "{agentType, select, organization {설립 날짜} other {생년월일}}"

#. Label for item (de)selection
#: src/components/ModalMyList/index.js:62
#: src/components/ModalMyList/index.js:71
msgid "{deselect, select, true {Deselect all items} other {Select all items}}"
msgstr "{deselect, select, true {모든 항목 선택 취소} other {모든 항목 선택}}"

#. Pluralization of digital match(es)
#: src/components/Helpers.js:61
msgid "{hitCount, plural, one {digital match} other {digital matches}}"
msgstr "{hitCount, plural, one {디지털 일치} other {디지털 일치}}"

#. Pluralization of match(es)
#: src/components/Helpers.js:57
msgid "{hitCount, plural, one {match} other {matches}}"
msgstr "{hitCount, plural, one {일치} other {일치}}"

#. Search Results header
#: src/components/PageSearch/index.js:209
msgid "{inProgress, select, true {Searching} other {{0, select, false {No search query entered} other {{resultsCount, plural, =0 {Sorry, there are no search results for {1}} other {Search Results for {2}}}}}}}"
msgstr "{inProgress, select, true {수색} other {{0, select, false {검색어 입력 없음} other {{resultsCount, plural, =0 {실례합니다, {1}에 대한 검색 결과가 없습니다} other {{2}에 대한 검색 결과 }}}}}}"

#. Label for Context Switcher
#: src/components/ContextSwitcher/index.js:14
msgid "{isContentShown, select, true {Collection Details} other {Collection Content}}"
msgstr "{isContentShown, select, true {컬렉션 세부 정보} other {컬렉션 콘텐츠}}"

#. Downloading label
#: src/components/MyListExportActions/index.js:19
msgid "{isDownloading, select, true {Downloading} other {Download as .CSV}}"
msgstr "{isDownloading, select, true {다운로드 중} other {.CSV 파일로 다운로드하기}}"

#. Label for Add List Toggle button
#: src/components/ListToggleButton/index.js:36
msgid "{isMobile, select, true {Add} other {Add to List}}"
msgstr "{isMobile, select, true {추가하다} other {목록에 추가}}"

#. Label for Remove List Toggle button
#: src/components/ListToggleButton/index.js:17
msgid "{isMobile, select, true {Remove} other {Remove from List}}"
msgstr "{isMobile, select, true {제거하다} other {목록에서 제거}}"

#. Agent Note source
#: src/components/PageAgent/index.js:28
msgid "{source, select, null {Source: Rockefeller Archive Center} other {Source: {source}}}"
msgstr "{source, select, null {출처: 록펠러 아카이브 센터} other {출처: {source}}}"

#. Message to go back to previous search
#: src/components/RecordsDetail/index.js:238
msgid "<0/>Back to Search"
msgstr "<0/>검색으로 돌아가기"

#. New Search button
#: src/components/PageMyList/index.js:297
msgid "<0/>Start a New Search"
msgstr "<0/>새 검색 시작"

#. Download button for digital object
#: src/components/PageDigitalObject/index.js:108
msgid "<0><1/> Download</0>"
msgstr "<0><1/> 다운로드</0>"

#. Schedule a visit button
#: src/components/MyListSidebar/index.js:9
msgid "<0><1/> Schedule a Visit</0>"
msgstr "<0><1/> 방문 예약하기</0>"

#. Go back to Item details for digital object
#: src/components/PageDigitalObject/index.js:119
msgid "<0><1/>Back to Item Details</0>"
msgstr "<0><1/>항목 세부 정보로 돌아가기</0>"

#. Social Icons Titles
#: src/components/SocialIcons/index.js:5
msgid "<0><1><2><3><4>Facebook Logo</4><5/></3></2></1><6><7><8><9>Instagram Logo</9><10/></8></7></6><11><12><13><14>LinkedIn Logo</14><15/></13></12></11><16><17><18><19>YouTube Logo</19><20/></18></17></16></0>"
msgstr "<0><1><2><3><4>페이스북 로고</4><5/></3></2></1><6><7><8><9>인스타그램 로고</9><10/></8></7></6><11><12><13><14>링크드인 로고</14><15/></13></12></11><16><17><18><19>YouTube 로고</19><20/></18></17></16></0>"

#. Page Title for user's list
#: src/components/PageMyList/index.js:288
msgid "<0><1>DIMES: My List</1></0>"
msgstr "<0><1>DIMES: 내 목록</1></0>"

#. Page Home
#: src/components/PageHome/index.js:10
msgid "<0><1>DIMES: Online Collections and Catalog of Rockefeller Archive Center</1></0><2><3/><4/></2>"
msgstr "<0><1>DIMES: 록펠러 아카이브 센터의 온라인 컬렉션 및 카탈로그</1></0><2><3/><4/></2>"

#. Page Not Found
#: src/components/PageNotFound/index.js:9
msgid "<0><1>Page Not Found</1></0><2><3><4/></3><5>Sorry, the requested page was not found!</5><6>Try <7>a search</7> to find what you're looking for.</6></2>"
msgstr "<0><1>페이지를 찾을 수 없음</1></0><2><3><4/></3><5>요청하신 페이지를 찾을 수 없습니다!</5><6><7>검색을</7> 통해 원하는 내용을 찾아보세요.</6></2>"

#. Page Backend Error
#: src/components/PageBackendError/index.js:10
msgid "<0><1>Page Not Found</1></0><2><3><4/></3><5>There was an error fetching data.</5><6>The request to {0} failed.</6><7>To report this problem, send us an email at <8>archive@rockarch.org</8>.</7><9>Error message:</9><10>{1}: {2}</10>{3}{4}</2>"
msgstr "<0><1>페이지를 찾을 수 없음</1></0><2><3><4/></3><5>데이터를 가져오는 동안 오류가 발생했습니다.</5><6>{0} 에 대한 요청이 실패했습니다.</6><7>이 문제를 신고하려면 <8>archive@rockarch.org</8> 으로 이메일을 보내주세요.</7><9>오류 메시지</9><10>{1}: {2}</10>{3}{4}</2>"

#. Search Results title
#: src/components/PageSearch/index.js:192
msgid "<0><1>Search Results</1></0>"
msgstr "<0><1>검색 결과</1></0>"

#. Confirmation message when citation copied
#: src/components/RecordsDetail/index.js:254
msgid "<0>Citation information copied to clipboard.</0>"
msgstr "<0>인용 정보가 클립보드에 복사되었습니다.</0>"

#. Button to copy citation text
#: src/components/RecordsDetail/index.js:260
msgid "<0>Cite<1/></0>"
msgstr "<0>인용<1/></0>"

#. Agent note Description
#: src/components/PageAgent/index.js:21
msgid "<0>Description</0>"
msgstr "<0>설명</0>"

#. Fees and limitations title
#: src/components/ModalMyList/index.js:509
msgid "<0>Fees and limitations</0>"
msgstr "<0>수수료 및 제한 사항</0>"

#. Saved item found in message
#: src/components/SavedItem/index.js:17
msgid "<0>Found in: <1>{0}</1></0>"
msgstr "<0>발견 위치: <1>{0}</1></0>"

#. Search not found tips
#: src/components/SearchNotFound/index.js:19
msgid "<0>Have you tried doing the following:</0><1><2>Check for spelling errors or typos</2><3>Use fewer keywords</3><4>Clear search filter options</4></1>"
msgstr "<0>다음을 시도해 보셨나요?</0><1><2>맞춤법 오류 또는 오타 확인</2><3>키워드 줄이기</3><4>검색 필터 옵션 재설정</4></1>"

#. Suggested terms message
#: src/components/SearchNotFound/index.js:29
msgid "<0>Here are some suggested search terms:</0>"
msgstr "<0>다음은 몇 가지 추천 검색어입니다:</0>"

#. The about section for minimaps.
#: src/components/ModalMinimap/index.js:9
msgid "<0>Jump to a part of the collection containing matches by clicking on an active square.</0><1>In the minimap diagram, each square represents part of this collection. Colored squares represent parts that contain one or more matches for your search.</1>"
msgstr "<0>활성 사각형을 클릭하면 일치하는 항목이 포함된 컬렉션의 일부로 이동합니다.</0><1>미니맵 다이어그램에서 각 사각형은 이 컬렉션의 일부를 나타냅니다. 색상이 지정된 사각형은 검색에 일치하는 항목이 하나 이상 포함된 부분을 나타냅니다.</1>"

#. Back to search button
#: src/components/PageAgent/index.js:251
msgid "<0>keyboard_arrow_left</0>Back to Search"
msgstr "<0>keyboard_arrow_left검색으로 돌아가기</0>"

#. Saved item last requested message
#: src/components/SavedItem/index.js:18
msgid "<0>Last requested on: {0}</0>"
msgstr "<0>마지막으로 요청된 시간: {0}</0>"

#. Records content is loading
#: src/components/RecordsContent/index.js:401
msgid "<0>Loading</0>"
msgstr "<0>로드 중</0>"

#. Agent Sidebar Header
#: src/components/PageAgent/index.js:61
msgid "<0>More about this {agentType}</0>"
msgstr "<0>이에 대해 자세히 알아보기 {agentType}</0>"

#. Header for user's list
#: src/components/PageMyList/index.js:303
msgid "<0>My List</0>"
msgstr "<0>내 목록</0>"

#. No search terms supplied message
#: src/components/SearchNotFound/index.js:42
msgid "<0>Please add a word or phrase to search for.</0>"
msgstr "<0>검색할 단어나 구문을 추가하세요.</0>"

#. Note to user about including name and email address
#: src/components/ModalMyList/index.js:173
msgid "<0>Please note:</0> if are emailing your list to an archivist at <1>archive@rockarch.org</1>, please include your name and email address in the Message field, otherwise we will have no means of contacting you to follow-up."
msgstr "<0>참고:</0> 목록을 아카이브 담당자에게 이메일( <1>archive@rockarch.org</1>)로 보내는 경우 메시지 필드에 이름과 이메일 주소를 기재해 주세요. 그렇지 않으면 후속 조치를 위해 연락할 방법이 없습니다."

#. Label for search refinement textbox
#: src/components/RecordsDetail/index.js:212
msgid "<0>Refining Search...</0>"
msgstr "검색 세분화..."

#. Submit Request title
#: src/components/ModalMyList/index.js:537
msgid "<0>Submit request</0>"
msgstr "<0>요청 제출</0>"

#. summary message
#: src/components/PageAgent/index.js:265
msgid "<0>Summary</0>"
msgstr "<0>요약</0>"

#. The introduction for minimaps.
#: src/components/ModalMinimap/index.js:15
msgid "<0>The minimap is a new feature that allows you to quickly jump to search matches in a collection by clicking on an active square.</0><1>In the minimap diagram, each square represents part of this collection. Colored squares represent parts that contain one or more matches for your search.</1>"
msgstr "<0>미니맵은 활성 사각형을 클릭하여 컬렉션의 검색 일치 항목으로 빠르게 이동할 수 있는 새로운 기능입니다.</0><1>미니맵 다이어그램에서 각 사각형은 이 컬렉션의 일부를 나타냅니다. 색상이 지정된 사각형은 검색에 일치하는 항목이 하나 이상 포함된 부분을 나타냅니다.</1>"

#. Message for showing an error for a request
#: src/components/PageMyList/index.js:131
msgid "<0>There was an error submitting your request.</0><1>The request to {0} failed with the message {1}: {2}.</1><2>{3}</2>"
msgstr "<0>요청을 제출하는 동안 오류가 발생했습니다.</0><1>{1}: {2} 라는 메시지와 함께 {0} 에 대한 요청이 실패했습니다.</1><2>{3}</2>"

#. View Saved Item online
#: src/components/SavedItem/index.js:22
msgid "<0>View Online<1/></0>"
msgstr "<0>온라인 보기<1/></0>"

#. Buttons for online records
#: src/components/RecordsDetail/index.js:268
msgid "<0>View Online<1/></0><2>Download <3/></2>{0}"
msgstr "<0>온라인 보기<1/></0><2>다운로드 <3/></2>{0}"

#. Fees and limitations information
#: src/components/ModalMyList/index.js:512
msgid "<0>We generally charge a <1>$25 flat fee per item</1>, with a limit of <2>20 items requested per calendar year</2>.</0><3>For more details, including exceptions for audiovisual and oversized materials, read about our <4>duplication services</4>.</3><5>For help or to request a publication quality scan, email an archivist at <6>archive@rockarch.org</6>.</5>"
msgstr "<0>일반적으로 <1> 항목당 $25의 정액 수수료가</1> 부과되며, <2>연간 요청 건수는 20건으로</2> 제한됩니다.</0><3>시청각 자료 및 대형 자료에 대한 예외를 포함한 자세한 내용은 <4>복제 서비스에</4> 대한 도움말을 참조하세요.</3><5>도움이 필요하거나 출판물 품질 스캔을 요청하려면 아카이브 담당자에게 이메일( <6>archive@rockarch.org</6>)로 문의하세요.</5>"

#. Full Company Address
#: src/components/Footer/index.js:23
msgid "15 Dayton Avenue<0/>Sleepy Hollow, New York 10591"
msgstr "15 Dayton Avenue<0/>슬리피 할로우, 뉴욕 10591"

#. helptext for RAC staff message
#: src/components/ModalMyList/index.js:446
msgid "255 characters maximum"
msgstr "최대 255자"

#. About minimap message
#: src/components/RecordsDetail/index.js:203
msgid "about minimap"
msgstr "미니맵 정보"

#. Accessibility Statement message
#: src/components/PrimaryLink/index.js:63
msgid "Accessibility Statement"
msgstr "자료 검색 정책"

#. Message shown on Dropdown button
#: src/components/Dropdown/index.js:53
msgid "Actions"
msgstr "작업"

#. Test Remove button label
#: src/components/ListToggleButton/__tests__/ListToggleButton.test.js:66
msgid "Add"
msgstr "추가"

#. Test Add button aria label
#. Aria label for List Toggle button
#: src/components/ListToggleButton/__tests__/ListToggleButton.test.js:35
#: src/components/ListToggleButton/index.js:29
msgid "Add item to list"
msgstr "목록에 항목 추가"

#. Test Add button label
#: src/components/ListToggleButton/__tests__/ListToggleButton.test.js:31
msgid "Add to List"
msgstr "목록에 추가"

#. Message while page loads for email submissions
#: src/components/PageMyList/index.js:142
msgid "Adding items to your message"
msgstr "메시지에 항목 추가하기"

#. Label for All Categories
#: src/components/SearchForm/index.js:25
msgid "All Types"
msgstr "모든타입"

#. Modal Form Missing Email Address Test
#. Missing email address error
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:160
#: src/components/ModalMyList/index.js:182
msgid "An email address is required."
msgstr "이메일 주소는 필수 입력 사항입니다."

#. Label to apply dates shown from date range
#: src/components/ModalSearch/index.js:80
msgid "apply dates"
msgstr "적용 날짜"

#. Company Email shown
#: src/components/PrimaryLink/index.js:37
msgid "archive@rockarch.org"
msgstr "archive@rockarch.org"

#. Confirmation to delete all items from list
#: src/components/PageMyList/index.js:374
msgid "Are you sure you want to remove all the items from your list?<0><1/><2/></0>"
msgstr "목록에서 모든 항목을 삭제하시겠습니까?<0><1/><2/></0>"

#. Bulk Data Download message
#: src/components/SecondaryLink/index.js:35
msgid "Bulk data download"
msgstr "대량 데이터 다운로드"

#. Title shown when request failed
#: src/components/PageMyList/index.js:359
msgid "Can't Complete Request"
msgstr "요청을 완료할 수 없음"

#. Test Cancel Button Label
#. Reset/Cancel Button for Form
#. Modal Form Reset Test
#: src/components/Form/__tests__/Form.test.js:28
#: src/components/Form/index.js:86
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:128
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:196
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:250
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Label for Category selector
#: src/components/SearchForm/index.js:97
msgid "Choose a search category"
msgstr "검색 카테고리 선택"

#. Aria label for close.
#: src/components/ModalConfirm/index.js:17
#: src/components/ModalMinimap/index.js:38
#: src/components/ModalMinimap/index.js:73
#: src/components/ModalMyList/index.js:111
#: src/components/ModalSearch/index.js:50
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. switcher label text content
#. Collection Content title
#: src/components/ContextSwitcher/__tests__/ContextSwitcher.test.js:20
#: src/components/RecordsContent/index.js:405
msgid "Collection Content"
msgstr "컬렉션 콘텐츠"

#. switcher label text content
#: src/components/ContextSwitcher/__tests__/ContextSwitcher.test.js:32
msgid "Collection Details"
msgstr "수집 세부 정보"

#. Label for Collections category
#: src/components/SearchForm/index.js:32
msgid "Collections"
msgstr "컬렉션"

#. Collections data API message
#: src/components/SecondaryLink/index.js:22
msgid "Collections data API"
msgstr "컬렉션 데이터 API"

#. Agent Related Collections
#: src/components/PageAgent/index.js:39
msgid "Collections Related to {agentTitle}"
msgstr "{agentTitle}과 관련된 컬렉션"

#. Remove all confirmation title
#: src/components/PageMyList/index.js:387
msgid "Confirm Remove All"
msgstr "모두 제거 확인"

#. Copyright message
#: src/components/Footer/index.js:65
msgid "Copyright © Rockefeller Archive Center. All rights reserved."
msgstr "저작권 © 록펠러 아카이브 센터. 모든 권리 보유."

#. Title for Creator filter
#: src/components/ModalSearch/index.js:93
msgid "Creator"
msgstr "작성자"

#. title for Date Range
#: src/components/ModalSearch/index.js:61
msgid "Date Range"
msgstr "날짜 범위"

#. Button Deselect all items Test
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:82
msgid "Deselect all items"
msgstr "모든 항목 선택 해제"

#. Update message for selected record
#: src/components/PageRecords/index.js:118
msgid "Details under heading 1 have been updated to describe the selected records titled {0}"
msgstr "제목 1 아래의 세부 정보가 {0}이라는 제목의 선택된 레코드를 설명하도록 업데이트되었습니다"

#. Title displayed within the Header
#: src/components/Header/index.js:11
msgid "dimes.rockarch.org"
msgstr "dimes.rockarch.org"

#. Message shown on button within Dropdown list
#: src/components/Dropdown/index.js:108
msgid "Download as .csv"
msgstr ".csv 파일로 다운로드하기"

#. Company Email
#: src/components/Footer/index.js:36
msgid "E-mail:<0/>"
msgstr "이메일:<0/>"

#. Name of email form
#: src/components/ModalMyList/index.js:228
msgid "email"
msgstr "이메일"

#. Email Modal Form Test
#. Label of Email Form
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:112
#: src/components/ModalMyList/index.js:224
msgid "Email *"
msgstr "이메일 *"

#. Email list label
#: src/components/Dropdown/index.js:99
#: src/components/MyListExportActions/index.js:11
msgid "Email List"
msgstr "목록 이메일 전송"

#. Title displayed after emailing selected items
#: src/components/PageMyList/index.js:148
msgid "Email Sent"
msgstr "이메일 전송"

#. Label for the end year input
#: src/components/ModalSearch/index.js:74
msgid "End Year"
msgstr "만료 연도"

#. Label for search textbox
#: src/components/SearchForm/index.js:60
msgid "Enter a search term"
msgstr "검색어 입력"

#. Helptext for scheduling date.
#: src/components/ModalMyList/index.js:346
msgid "Enter the date of your research visit (mm/dd/yyyy)"
msgstr "연구 방문 날짜(월/일/년/월/일)를 입력하세요"

#. Title displayed when error occurs while submitting request
#: src/components/PageMyList/index.js:128
#: src/components/PageMyList/index.js:159
msgid "Error submitting request"
msgstr "요청 제출 오류"

#. Company Fax
#: src/components/Footer/index.js:33
msgid "Fax: (914) 631-6017"
msgstr "팩스: (914) 631-6017"

#. Label for Filters button
#: src/components/PageSearch/index.js:249
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#. Title for Format filter
#: src/components/ModalSearch/index.js:87
msgid "Format"
msgstr "형식"

#. Panel Format message
#: src/components/RecordsDetail/index.js:73
msgid "Formats"
msgstr "형식"

#. Panel Found In message
#: src/components/RecordsDetail/index.js:90
msgid "Found In"
msgstr "발견 장소"

#. Found In Test
#: src/components/SavedItem/__tests__/SavedItem.test.js:38
msgid "Found in:"
msgstr "발견 위치:"

#. Founded by property
#: src/components/PageAgent/index.js:194
msgid "Founded by"
msgstr "설립자"

#. How to Access materials message
#: src/components/PrimaryLink/index.js:24
msgid "How to access and request materials."
msgstr "자료를 검색하고 요청하는 방법."

#. Footer.Primary.RAC.href
#: src/components/PrimaryLink/index.js:85
msgid "https://docs.rockarch.org"
msgstr "https://docs.rockarch.org"

#. Licensing link
#: src/components/SecondaryLink/index.js:44
msgid "https://docs.rockarch.org/archival-description-license/"
msgstr "https://docs.rockarch.org/archival-description-license/"

#. Collections data API link
#: src/components/SecondaryLink/index.js:18
msgid "https://docs.rockarch.org/argo-docs/"
msgstr "https://docs.rockarch.org/argo-docs/"

#. Take-down Policy link
#: src/components/SecondaryLink/index.js:57
msgid "https://docs.rockarch.org/takedown-policy/"
msgstr "https://docs.rockarch.org/takedown-policy/"

#. Bulk Data Download link
#: src/components/SecondaryLink/index.js:31
msgid "https://github.com/RockefellerArchiveCenter/data/"
msgstr "https://github.com/RockefellerArchiveCenter/data/"

#. Link used for sign-in within Dropdown list
#. Link used for sign-in within the Header
#: src/components/Dropdown/index.js:151
#: src/components/Header/index.js:23
msgid "https://raccess.rockarch.org"
msgstr "https://raccess.rockarch.org"

#. Aeon access point
#: src/components/PageMyList/index.js:109
msgid "https://raccess.rockarch.org/aeon.dll"
msgstr "https://raccess.rockarch.org/aeon.dll"

#. Scheduling an appointment email link
#: src/components/MyListSidebar/index.js:12
msgid "https://raccess.rockarch.org/aeon.dll?Action=10&Form=94"
msgstr "https://raccess.rockarch.org/aeon.dll?Action=10&Form=94"

#. Accessibility Statement Link
#: src/components/PrimaryLink/index.js:59
msgid "https://rockarch.org/about-us/accessibility/"
msgstr "https://rockarch.org/about-us/accessibility/"

#. Privacy Policy link
#: src/components/PrimaryLink/index.js:72
msgid "https://rockarch.org/about-us/privacy-policy/"
msgstr "https://rockarch.org/about-us/privacy-policy/"

#. Access Materials link
#: src/components/PrimaryLink/index.js:20
msgid "https://rockarch.org/collections/access-and-request-materials/"
msgstr "https://rockarch.org/collections/access-and-request-materials/"

#. Link for duplication request services
#. Link for duplication request services
#: src/components/ModalMyList/index.js:524
#: src/components/ModalMyList/index.js:587
msgid "https://rockarch.org/collections/access-and-request-materials/#duplication-services"
msgstr "https://rockarch.org/collections/access-and-request-materials/#duplication-services"

#. Holiday Schedule link
#: src/components/PrimaryLink/index.js:46
msgid "https://rockarch.org/collections/access-and-request-materials/holiday-schedule"
msgstr "https://rockarch.org/collections/access-and-request-materials/holiday-schedule"

#. Facebook account link
#: src/components/SocialIcons/index.js:7
msgid "https://www.facebook.com/RockefellerArchiveCenter"
msgstr "https://www.facebook.com/RockefellerArchiveCenter"

#. Instagram account link
#: src/components/SocialIcons/index.js:18
msgid "https://www.instagram.com/rockefellerarchivecenter"
msgstr "https://www.instagram.com/rockefellerarchivecenter"

#. LinkedIn account link
#: src/components/SocialIcons/index.js:29
msgid "https://www.linkedin.com/company/rockefeller-archive-center"
msgstr "https://www.linkedin.com/company/rockefeller-archive-center"

#. Youtube account link
#: src/components/SocialIcons/index.js:41
msgid "https://www.youtube.com/channel/UCks9ctz4OF9tMNOTrRkWIZg"
msgstr "https://www.youtube.com/channel/UCks9ctz4OF9tMNOTrRkWIZg"

#. Label for duplication request form
#: src/components/ModalMyList/index.js:579
msgid "I agree to pay the duplication costs for this request. See our <0>fee schedule</0>."
msgstr "이 자료를 복사하는 비용을 지불하는 것에 동의합니다. <0>수수료 일정을</0> 참조하세요."

#. Invalid email error
#: src/components/ModalMyList/index.js:189
msgid "Invalid email address provided."
msgstr "입력한 이메일 주소가 잘못되었습니다."

#. Name of items error message
#: src/components/ModalMyList/index.js:31
#: src/components/ModalMyList/index.js:217
msgid "items"
msgstr "아이템"

#. Message displayed to jump to specific section within minimap
#: src/components/Minimap/index.js:53
msgid "Jump to {0} {hitPlural} in this area: {hitTitles}"
msgstr "이 영역에서 {0} {hitPlural}로 이동합니다: {hitTitles}"

#. Licensing message
#: src/components/SecondaryLink/index.js:48
msgid "Licensing for descriptive metadata"
msgstr "설명적 메타데이터 라이선싱"

#. Location property
#: src/components/PageAgent/index.js:195
msgid "Location of Headquarters"
msgstr "본사 위치"

#. Company Email link
#: src/components/ModalMyList/index.js:174
#: src/components/ModalMyList/index.js:533
#: src/components/PageBackendError/index.js:19
#: src/components/PrimaryLink/index.js:33
msgid "mailto:archive@rockarch.org"
msgstr "mailto:archive@rockarch.org"

#. Message for search refinement
#: src/components/RecordsDetail/index.js:190
msgid "Map navigation links have been updated to reflect new search results for {0}"
msgstr "에 대한 새로운 검색 결과를 반영하도록 지도 탐색 링크가 업데이트되었습니다 {0}"

#. Name of message form
#: src/components/ModalMyList/index.js:251
msgid "message"
msgstr "본문"

#. Message Modal Form Test
#. Label of Message Form
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:120
#: src/components/ModalMyList/index.js:247
msgid "Message"
msgstr "본문"

#. Label for RAC staff message Form
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:189
#: src/components/ModalMyList/index.js:442
msgid "Message for RAC staff"
msgstr "RAC 직원을 위한 메시지"

#. Header for minimap
#. Aria label for Minimap nav
#. Header for modal minimap
#: src/components/Minimap/index.js:79
#: src/components/Minimap/index.js:83
#: src/components/ModalMinimap/index.js:69
msgid "Minimap"
msgstr "미니맵"

#. Reading Room Actual Hours
#: src/components/Footer/index.js:49
msgid "Monday-Friday<0/>9:30 a.m. to 5:00 p.m.<1/>"
msgstr ""

#. Message shown on button within Dropdown list
#. Message shown on button within the Header
#: src/components/Dropdown/index.js:158
#: src/components/Header/index.js:32
msgid "My List"
msgstr "내 목록"

#. Nicknames property
#: src/components/PageAgent/index.js:196
msgid "Nicknames"
msgstr "닉네임"

#. No selected items error
#: src/components/ModalMyList/index.js:198
#: src/components/ModalMyList/index.js:415
#: src/components/ModalMyList/index.js:554
msgid "No items have been selected to submit."
msgstr "제출할 항목이 선택되지 않았습니다."

#. Empty Saved Items Test
#. Message displayed when user has no saved items
#: src/components/ModalSavedItem/index.js:75
#: src/components/SavedItem/__tests__/SavedItem.test.js:52
#: src/components/SavedItem/index.js:79
msgid "No saved items."
msgstr "저장된 항목이 없습니다."

#. Occupations property
#: src/components/PageAgent/index.js:191
msgid "Occupations"
msgstr "직업"

#. Tooltip for button
#: src/components/Dropdown/index.js:72
msgid "opens email"
msgstr "이메일 열기"

#. Title for duplication services link
#. Title for duplication request
#. Title for new window button
#. Title message for opening an online item
#: src/components/ModalMyList/index.js:520
#: src/components/ModalMyList/index.js:583
#: src/components/PageDigitalObject/index.js:112
#: src/components/RecordsDetail/index.js:274
msgid "opens in a new window"
msgstr "새 창에서 열기"

#. Label for Organizations category
#: src/components/SearchForm/index.js:46
msgid "Organizations"
msgstr "기관"

#. Label for People category
#: src/components/SearchForm/index.js:39
msgid "People"
msgstr "인물"

#. Company Phonenumber
#: src/components/Footer/index.js:30
msgid "Phone: (914) 366-6300"
msgstr "전화: (914) 366-6300"

#. Place of birth property
#: src/components/PageAgent/index.js:193
msgid "Place of Birth"
msgstr "출생지"

#. Missing word/phrase Test
#: src/components/SearchNotFound/__tests__/SearchNotFound.test.js:43
msgid "Please add a word or phrase to search for."
msgstr "검색할 단어나 구문을 추가하세요."

#. Modal Form Missing Field Test
#. Captcha not completed error
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:156
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:223
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:277
#: src/components/ModalMyList/index.js:194
#: src/components/ModalMyList/index.js:412
#: src/components/ModalMyList/index.js:547
msgid "Please complete this field."
msgstr "이 필드를 작성해 주세요."

#: src/components/ModalMyList/index.js:557
msgid "Please limit your request to {0} items."
msgstr "요청을 {0}개 항목으로 제한해 주세요."

#. Missing Scheduled Date error
#: src/components/ModalMyList/index.js:405
msgid "Please provide the date of your research visit."
msgstr "연구 방문 날짜를 입력해 주세요."

#: src/components/ModalMyList/index.js:409
msgid "Please select a location of a reading room."
msgstr "열람실 위치를 선택하세요."

#: src/components/ModalMyList/index.js:311
msgid "Please select a reading room"
msgstr "열람실을 선택해 주세요"

#. Positions held property
#: src/components/PageAgent/index.js:192
msgid "Positions Held"
msgstr "보유 직위"

#. Message while MyList modal loads items
#: src/components/ModalMyList/index.js:139
msgid "Preparing items"
msgstr "항목 준비"

#. Message while page loads for Aeon submissions
#: src/components/PageMyList/index.js:102
msgid "Preparing items for your request"
msgstr "요청에 대한 항목 준비"

#. Page Title for sending an Aeon request
#: src/components/PageMyList/index.js:98
msgid "Preparing Request Data"
msgstr "요청 데이터 준비"

#. Privacy Policy message
#: src/components/PrimaryLink/index.js:76
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 보호 정책"

#. Footer.Primary.RAC.message
#: src/components/PrimaryLink/index.js:89
msgid "RAC Policies"
msgstr "RAC 정책"

#. Reading Room Hours message
#: src/components/Footer/index.js:44
msgid "Reading Room Hours:"
msgstr "열람실 이용 시간:"

#. Name of recaptcha element
#. Name of recaptcha error message
#: src/components/ModalMyList/index.js:260
#: src/components/ModalMyList/index.js:267
#: src/components/ModalMyList/index.js:601
msgid "recaptcha"
msgstr "보안 문자"

#. Test Remove button label
#. Label to remove saved item
#: src/components/ListToggleButton/__tests__/ListToggleButton.test.js:79
#: src/components/SavedItem/index.js:25
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#. Message shown on button within Dropdown list
#. Remove all items label
#: src/components/Dropdown/index.js:118
#: src/components/MyListExportActions/index.js:30
msgid "Remove All Items"
msgstr "모든 항목 제거"

#. Test Remove button label
#: src/components/ListToggleButton/__tests__/ListToggleButton.test.js:48
msgid "Remove from List"
msgstr "목록에서 지우기"

#. Test Remove button aria label
#. Aria label for List Toggle button
#: src/components/ListToggleButton/__tests__/ListToggleButton.test.js:52
#: src/components/ListToggleButton/index.js:10
msgid "Remove item from list"
msgstr "목록에서 항목 제거"

#. Request items Modal Form Test
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:192
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:247
msgid "Request 4 Items"
msgstr "4개 항목 요청"

#. Message shown on button within Dropdown list
#. Shown to request copies of an item
#: src/components/Dropdown/index.js:89
#: src/components/MyListSidebar/index.js:30
msgid "Request Copies"
msgstr "복사 요청"

#. Message shown on button within Dropdown list
#. Shown to Request the item in a Reading Room
#: src/components/Dropdown/index.js:79
#: src/components/MyListSidebar/index.js:22
msgid "Request in Reading Room"
msgstr "열람실에서 요청하기"

#. Institution name for citation
#: src/components/RecordsDetail/index.js:170
msgid "Rockefeller Archive Center"
msgstr "록펠러 아카이브 센터"

#. Primary Title
#: src/components/Footer/index.js:14
msgid "Rockefeller<0/>Archive Center"
msgstr "록펠러<0/>아카이브 센터"

#. Shown for the user to save and close the filter
#: src/components/ModalSearch/index.js:54
msgid "Save & Close"
msgstr "저장 & 닫기"

#. Message shown on button within Dropdown list
#: src/components/Dropdown/index.js:65
msgid "Schedule a Visit"
msgstr "방문 예약하기"

#. Scheduled Date Modal Form Test
#. Label for scheduling date
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:185
#: src/components/ModalMyList/index.js:351
msgid "Scheduled Date *"
msgstr "요청 날짜 *"

#. Label for Search button
#: src/components/SearchForm/index.js:78
msgid "Search"
msgstr "검색"

#. Message to search for more related collections
#: src/components/PageAgent/index.js:47
msgid "Search More Related Collections"
msgstr "더 많은 관련 컬렉션 검색"

#. Message shown within the Hero
#: src/components/Hero/index.js:11
msgid "Search Our Collections.<0/>Discover People and Organizations.<1/>Access Digital Content."
msgstr "컬렉션 검색.<0/>인물 및 조직 검색.<1/>디지털 자료 이용."

#. Page Home Test
#: src/components/PageHome/__tests__/PageHome.test.js:26
msgid "Search Our Collections.Discover People and Organizations.Access Digital Content."
msgstr "컬렉션 검색. 인물 및 조직 검색. 디지털 자료 이용."

#. Search Results for Test
#: src/components/PageSearch/__tests__/PageSearch.test.js:54
msgid "Search Results for"
msgstr "검색 결과"

#. Placeholder text for search textbox
#: src/components/SearchForm/index.js:65
msgid "Search..."
msgstr "검색..."

#. Holiday Schedule message
#: src/components/PrimaryLink/index.js:50
msgid "See holiday schedule"
msgstr "휴일 일정 보기"

#. Button Select all items Test
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:58
msgid "Select all items"
msgstr "모든 항목 선택"

#: src/components/ModalMyList/index.js:323
msgid "Select Reading Room Location"
msgstr "열람실 위치 선택"

#. Message displayed after emailing selected items
#: src/components/PageMyList/index.js:152
msgid "Selected items in your list have been emailed to {0}"
msgstr "목록에서 선택한 항목이 {0}으로 이메일이 전송되었습니다"

#. Button Select all items Test
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:86
msgid "selected:"
msgstr "를 선택합니다:"

#. totals empty Test
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:63
msgid "selected: 0 items"
msgstr "선택된 항목: 0개"

#. Modal Form Submit Test
#. Send List sumbit message
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:124
#: src/components/ModalMyList/index.js:275
msgid "Send List"
msgstr "목록 보내기"

#. Page Title for sending an email
#: src/components/PageMyList/index.js:138
msgid "Sending Email"
msgstr "이메일 보내기"

#. Message shown when list is closed
#: src/components/Facet/index.js:26
msgid "show all"
msgstr "모두 보기"

#. Aria label for Show|Hide More Button
#: src/components/Facet/index.js:12
msgid "Show all values"
msgstr "모든 값 표시"

#. Message shown when list is opened
#: src/components/Facet/index.js:21
msgid "show less"
msgstr "적게 표시"

#. Label for digital matches only checkbox
#: src/components/SearchForm/index.js:116
msgid "Show only results with digital matches"
msgstr "디지털 원문이 있는 결과만 표시"

#. Message shown on sign-in button
#: src/components/Dropdown/index.js:146
#: src/components/Header/index.js:27
msgid "Sign in to RACcess"
msgstr "RACcess에 로그인"

#. Panel Extent Size message
#: src/components/RecordsDetail/index.js:51
msgid "Size"
msgstr "크기"

#. Skip Link
#: src/components/SkipLink/index.js:6
msgid "Skip to main content"
msgstr "주 내용으로 건너뛰기"

#. External Identifier Title
#: src/components/PageAgent/index.js:175
msgid "Social Networks and Archival Context"
msgstr "소셜 네트워크 및 아카이브 컨텍스트"

#. Message shown when request failed
#: src/components/PageMyList/index.js:355
msgid "Sorry, our system is unable to process requests right now. We're working to fix this! Please try again later."
msgstr "죄송합니다. 지금 시스템에서 요청을 처리할 수 없습니다. 이 문제를 해결하기 위해 노력 중입니다! 잠시 후 다시 시도해 주세요."

#. Page Not Found Test
#: src/components/PageNotFound/__tests__/PageNotFound.test.js:26
msgid "Sorry, the requested page was not found!"
msgstr "요청하신 페이지를 찾을 수 없습니다!"

#. Name for sort results input
#: src/components/PageSearch/index.js:259
msgid "sort"
msgstr "정렬"

#. Sort by creator name label
#: src/components/PageSearch/index.js:52
msgid "Sort by creator name"
msgstr "작성자명별로 정렬"

#. Sort by relevance label
#: src/components/PageSearch/index.js:40
msgid "Sort by relevance"
msgstr "관련성별로 정렬"

#. Sort by title label
#: src/components/PageSearch/index.js:46
msgid "Sort by title"
msgstr "제목별로 정렬"

#. Label for sort results input
#: src/components/PageSearch/index.js:264
msgid "Sort search results"
msgstr "검색 결과 정렬"

#. Label for the start year input
#: src/components/ModalSearch/index.js:66
msgid "Start Year"
msgstr "시작 연도"

#. Name of subject form
#: src/components/ModalMyList/index.js:241
msgid "subject"
msgstr "subject"

#. Subject Modal Form Test
#. Label of Subject Form
#. Title for Subject filter
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:116
#: src/components/ModalMyList/index.js:237
#: src/components/ModalSearch/index.js:99
msgid "Subject"
msgstr "제목"

#. Aria Label for search submission button
#. Aria Label for search submission button
#: src/components/RecordsDetail/index.js:226
#: src/components/SearchForm/index.js:83
msgid "Submit search"
msgstr "검색 제출"

#. Take-down Policy message
#: src/components/SecondaryLink/index.js:61
msgid "Take-down policy"
msgstr "게시 중단 정책"

#. Subtitle displayed within the Header
#: src/components/Header/index.js:16
msgid "The Online Collection and Catalog of Rockefeller Archive Center"
msgstr "록펠러 아카이브 센터의 온라인 컬렉션과 목록"

#. Message displayed when error occurs while submitting request
#: src/components/PageMyList/index.js:163
msgid "There was an error submitting your request. The error message was: {0}"
msgstr "요청을 제출하는 동안 오류가 발생했습니다. 오류 메시지는 다음과 같습니다: {0}"

#. Button to view minimap
#: src/components/MinimapButton/index.js:13
msgid "View minimap"
msgstr "미니맵 보기"

#. External Identifier Title
#: src/components/PageAgent/index.js:173
msgid "Virtual International Authority File"
msgstr "가상 국제 기관 파일"

#. Payment Modal Form Test
#. Costs not agreed to error
#: src/components/ModalMyList/__tests__/ModalMyList.test.js:280
#: src/components/ModalMyList/index.js:550
msgid "We cannot process your request unless you agree to pay the costs of reproduction."
msgstr "귀하가 복제 비용 지불에 동의하지 않으면 요청을 처리할 수 없습니다."

#. External Identifier Title
#: src/components/PageAgent/index.js:174
msgid "WorldCat Identities"
msgstr "월드캣 아이덴티티"
